\documentclass[10pt,ngerman,a4paper]{scrartcl}
\input{../template/template}
\renewcommand{\Nummer}{10}
\usetikzlibrary{arrows.meta,
	quotes, babel}
\usepackage[ruled, lined, linesnumbered, commentsnumbered, longend]{algorithm2e}
\usepackage{amsthm}

\newtheorem*{behauptung}{Behauptung}

\begin{document}



\maketitle
\aufgabe{1}
Zuerst beweisen wir folgende Behauptung.
\begin{behauptung}
	$A^i = V \Lambda ^i V^{-1}$
\end{behauptung}
\begin{proof}
	Der Beweis erfolgt per Induktion. Für $i= 0$ gilt $I = V I V^{-1}$ und damit der Induktionsanfang.
	 Somit bleibt der Induktionsschritt von $i-1$ nach $i$ zu zeigen.
	 Es gilt
	 \[ A^i = A A^{i-1} = V \Lambda V^{-1}V\Lambda^{i-1}V^{-1} = V\Lambda^iV^{-1}.\]
\end{proof}
Um die Behauptung zu zeigen, überlegen wir uns das die n-te Potenz einer Diagonalmatrix wieder eine Diagonalmatrix ist.
Die Einträge auf der Diagonalen sind dabei die n-te Potenz der ursprügnlichen Eintrags.
Damit können wir dann die Behauptung beweisen:
\begin{align} g(A) &= \lim_{n\rightarrow \infty} \sum_{i=0}^{n} c_i A^i \\ &= \lim_{n\rightarrow \infty} \sum_{i=0}^{n} c_i V \Lambda ^i V^{-1} \\
&=\lim_{n\rightarrow \infty} V\left( \sum_{i=0}^{n} c_i \Lambda^i \right) V^{-1} \\
&= V\left( \lim_{n\rightarrow \infty} \sum_{i=0}^{n} c_i \Lambda^i \right) V^{-1} \\
&= V\left( \operatorname{diag}\left(\lim_{n\rightarrow \infty} \sum_{i=0}^{n} c_i \lambda_1^i,\ldots, \lim_{n\rightarrow \infty} \sum_{i=0}^{n} c_i\lambda_m^i)\right) \right) V^{-1} \\
&= V\left( \operatorname{diag}(f(\lambda_1,\ldots, f(\lambda_m))) \right) V^{-1}
\end{align}
Dabei dürfen wir den Limes in die Klammern hineinziehen, da $V$ und $V^{-1}$ als lineare Abbildungen stetig sind.
Wegen vorhergegangener Überlegung können wir den Limes in die Diagonaleinträge ziehen.
\end{document}
